天津物產爆財務危機 恐成支那20年來最大國企違約

中國大型國有企業「天津物產集團」4月開始爆發財務危機，數億美元的離岸債券無法償還，預料將形成中國20年來最大國企違約，而天津物產也提出了「前所未有」的債務重組計劃，外媒報導指出，這也代表中國政府現在可能不願、或難以救助國有企業。

《彭博》報導，天津物產4月開始爆發財務危機，當時公司正尋求展延債務償還期限，並以低於市價的價格拋售銅庫存以因應現金緊縮，但到了上週天津物產坦言，5億美元的債券實在無法償還。

天津物產若倒閉非同小可，去年富比士全球500強企業中，天津物產名列第32名，2017年年營收達666億美元，擁有超過1.7萬名員工；天津物產沒有上市也未經過信評機構評級，惠譽（Fitch）曾在4月財務危機爆發時將期債券評級列為「B-」，但7月決定撤回此評級，理由是公司「訊息揭露不足」。

目前天津市政府已指示國有投資管理公司接手整頓天津物產財務，並提出前所未有的債務重組計劃，包含要求延後還款，降低債券殖利率，甚至折價償還等，讓投資人承受損失，也是中國國有企業有史以來第1次的舉措。

報導指出，雖然中國去年以來出現違約潮，但多限於國內市場，像天津物產這樣涉及到離岸市場的較為少見，這恐怕代表在經濟放緩後，中國連大型國有企業也難以出手救助，並讓天津市相對其他各省而言債務較為嚴重的問題浮上檯面。

買大陸投資產品風險好大

津爆

冇事既冇事既 全民食草都捱到一年

賺幾多錢都係貪曬

又要亮回血劍

外國邊個傻仔買

全球500大排到32好似都真係幾勁

唔好睇少中國既包裝技巧，佢地最叻就係左抄右抄同裝虛弄假，唔熟國情既外國人係好易俾佢地呃到

爆財務危機但錢無限印，，，，一樣救到

By the way 借位宣傳下個app

香港地投票 - 黎投票吧！

谷數字姐

[警世]睇泛民評論似乎佢地仲未理解“含撚投票”本身有咩問題

冇上市你知佢咩料

會唔會出面自己友買番
好似tvb咁買黎蝕

有拖冇欠
叫債主投降輸一半
有幾前所未有呀又

30億人仔1人2蚊都救到佢啦, 藍屍成日咁講

真心覺得佢哋勁，可以花式咁爆

印多啲銀紙再自己買返 done

外國都有好多C9同傻仔架
包裝嘅時候話回報率好撚高,外國傳媒播中國威脅論反而令佢哋覺得支那真係勁,同埋出得國嘅支那人都係全國最有錢嗰幾%
而且外國嘅互聯網普及度其實比你想像中低好多
喺外國人眼中,中國係"唔係點解突然咁有錢,但見親嘅中國人都好有錢,應該真係好好揾"

冰山一角